港府指聯繫匯率屬內部事務 毋須外國同意

圖：陳茂波指聯繫匯率是香港特區內部事務（大公報資料圖）

大公文匯全媒體報道：香港立法會4個委員會今早（6日）舉行聯席會議，討論近日的社會事件及外圍環境變化對香港經濟的影響，有議員關注香港如何保持聯繫匯率跟美元掛鈎。出席會議的財政司司長陳茂波回應指，港元與美元掛鈎是特區政府內部事務，不需要得到外國政府同意。
陳茂波指，港元跟美元掛鈎在過去36年來對於香港經濟發展及金融穩定發揮非常關鍵的作用，亦行之有效，政府無意檢視港元及美元制度，持續進行是好事。
至於美方限制港元和美元結算，陳茂波則指只是針對個別機構，而且實行結算的銀行眾多，當中美資或國際銀行所佔的份額較大，相信美方是為了自身商業利益，不會輕易限制結算。

真傻定假痴

又俾橋美國
只准美資銀行做美元結算 你聽日就仆街

我一直都覺得港共都係假膠

佢真係弱智
即刻買返個citi戶口先

其實真係夠錢就掛到鈎
美帝亦唔會凍你
因為人地係自由經濟體
唔係支那

但古巴俾美國制裁，古巴啲貨幣都跌到變廢紙咁上下

因為香港夠多美金先玩到掛鉤，打爆唔到個莊

古巴唔夠錢支持自己既貨幣

古巴用支飛導指住佢

支那用緊核彈喎

3點鐘 維園見

頂，我真係以為依家要去買戶口
citi 想開離岸要幾錢？